《有一晚，收到個奇怪訊息》

又一個下雨夜，我開住冷氣咁訓覺。

作為上班一族，訓覺唔熄手機係好平常嘅事，因為一般人都會較鬧鐘返工。

其實時不時收到啲不明號碼打過嚟，係件正常不過嘅事，最多咪就係銀行叫下你投資、大學叫下你做問卷、MB beauty打過嚟叫你做下個皇牌美容療程。

不過當呢一切嘅來電，

喺一個唔啱嘅時間點出現，

就會變得好奇怪。

有一晚，我手機忽然喺夜晚震，本來就好淺睡嘅我，好輕易咁俾手機震醒咗，我摸摸手機上手，睇下係咪有人三更半夜搵我。

係有搵我，不過唔係我識嘅人。

「沒有來電顯示」

手機螢幕上，淨係顯示咗六隻字，底下我得兩個選擇。

「拒絕」同「接聽」。

搞到就好似，我得呢兩個選擇咁。

正常人好理所當然地，會驚到揀拒絕。

但係我天生就從未遇過鬼神之類嘅嘢，不嬲就唔太信，膽子亦都比較大，所以有個人半夜嚟擾我清夢，我反而有股焦躁上腦。就好似你就快訓著，但身邊嘅女朋友突然拍醒你，同你講晚安一樣咁火滾。

於是我撳咗落「接聽」到，

之後亦都後悔，

撳咗宜個制。

待續

我一撳接聽時，無出到聲，盡量沉住氣。

因為想等對方出聲嗰陣，先一次過爆發出嚟。

認真，只要我一聽到佢把聲，個腦就可以即時聯想到佢大概形象，就即刻可以開佢波！但奇怪嘅係，我撳咗接聽無五秒，都有十秒，打過嚟嗰條友仍然係一粒聲都無出過。

於是我特登睇一睇螢幕，睇自己係咪撳錯制，結果係無嘅。

我哋就係咁，靜咗接近二十秒。

連我團火都不自不覺咁熄滅落嚟，想軟弱咁「喂？」一聲，睇下有冇人。

「喂...有人？」

「嘿嘻...」

電話入面發出咗一把女人嘅詭異笑聲，兩秒過後對方仲自動收咗線，螢幕畫面亦返回到桌面，一切就好似無發生過咁。

我成個人可以話係呆咗，呆住咁訓喺張床，冷氣機都好似變得特別凍。

佢剛才如果直接收我線嘅話，唔係問題。

但佢點解要奇奇怪怪咁笑一聲先收線......

一諗到宜到，向來唔信鬼嘅我，個心開始亂。

眼甘甘望住黑壓壓嘅天花板，仲好似會慢慢聯想到一啲唔好嘅畫面。

向來我都唔留意間房嘅動靜，但唔知係唔係我太驚嘅錯覺，我好似聽到啲鍵盤聲，最可笑嘅係我連落床開燈嘅勇氣都無。

就係咁，我懷住忐忑不安嘅心，渡過咗一晚。

趁朝早呢啲無敵時間，我睇下琴日條友係幾點打過嚟，我發現係凌晨四點四十四分嗰陣，睇到呢個數字嗰陣，我又係嚇咗一嚇。

邊條友咁神心，特登通霄到凌晨四點四十四分打俾我？如果手機會顯示埋秒數嘅話，我相信會出埋四十四秒。

好老實，作為啱啱畢業全職廢青嘅我，無喺學校得罪過人，亦唔可能結識職場人士，加上我係自己一個住，生活向來就唔會結交到太多人......

由於只係發生過一次，我就姑且當做惡作劇。

不過一定要讚下佢，成功為我留低咗陰影。

喺晏就收到阿媽來電打嚟噓寒問暖嗰陣，我就俾個來電嚇咗一嚇。

到第二晚，我並無熄到手機，因為咁樣做完全係斬腳趾避沙蟲，錯嘅人唔係我，點解我要驚鬼驚馬，於是我照常咁較震機模式訓覺。

就算內心係有少少驚都好，我始終都訓著咗。

「嗡嗡......嗡嗡......」

可惜嘅係，今晚同一個時間點，手機又再次震起。

我首先確定一下時間，又係凌晨四點四十四分打嚟，應該就係琴日嗰條友。

今次，有少少唔同。

螢幕個接聽提示，由「沒有來電顯示」變咗做「未知」。

我呆咗陣，果斷揀咗拒絕。

因為我知道，越係回應宜種搞惡作劇嘅人，佢就越高興。

但實際上，我知道係因為自己有啲啲驚。

睇緊嘅可以幫手推推 p牌仔推唔到

我無接聽，佢亦都無再打過嚟。

但係第二日，我whatapps多咗個不明聯絡人搵我。

佢頭像全黑，「關於」一欄係最原始嗰一句：

「Hey there! I am using WhatsApp」

電話號碼係由八個數字組成，我諗應該係香港號碼？

佢係凌晨四點五十九分搵我，淨打咗一句：

「Hi」

然後，就無然後，呢個亦係佢最後上線時間。

於是我喺whatapps到覆佢一句：「邊位，係咪玩我電話嗰位？」

未確認對方身份之前，我都唔可以太凶狠。

經過兩晚嘅煎熬，我已經學識安裝小熊來電，嚟拒絕未知來電嘅嘢，同時亦被嗰條友搞到失眠，半夜要開上youtube開下歌聽，點不知喺踏入四點四十四分嗰陣，whatapps嗰個人回覆咗我。

因為我知道佢係乜水，就姑且稱呼佢為「未知」。

未知：「刪除小熊來電」

我：「你係邊個，我可以去報警」

未知：「刪除小熊來電」

我：「你再騷擾我，我聽朝就去報狗，最後一次警告」

未知：「刪除」

未知：「刪除刪除刪除刪除刪除刪除」

未知：「刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除刪除」

想睇 巴打仲會唔會up